突發 原來未來口罩係真嘢嚟，海關拉錯好人了

咁都得

黑心藥房冇人理

炒車

成300蚊盒

真係好人咩

證明時光機係存在

咁佢又真係違反左商品說明條例既

但係更改製造日期真係冇問題咩？

咪係

充公左先算

炒哂車，唔知仲有冇得再炒

有需求 就有價值
呢個就係經濟
覺得貴可以唔買 鬼叫你之前唔準備
佢又唔係用假嘢 我覺得又無咩理由話佢係奸

海關仲要衝出黎
係咪封左口罩貨？

林鄭嘔番d貨黎應急

問題係就算係真貨，佢個製造日期都係造假

個感覺似係世界末日，個個走難，
有個警察出黎話你亂咁過馬路喎要告你

本身啲包裝3月用，個生產日期印定先，而家攞咗嗰啲包裝嚟用

純粹搞下佢抬價

希望海關唔好灰心 繼續俾心機捉

張建宗：正安排更多口罩在港銷售

但係一定唔係好人囉 要砌你大把方法 睇下你有冇加外科 防毒 字眼 再上實驗室check 隔病毒效能 基本上都告到商品說明條例 就算無罪 搞你一個禮拜無得做生意都慘 只可以話奸有奸輸

入咗70000個口罩比人一日充公晒

其實可能一早知 只係想扣起佢比政府內部用

政府物流服務署會拍賣充公咗嘅嘢

就算係真，跟據海關手法，的貨都扣你幾個月後兼化驗埋先俾返你
未來口罩唔係罩呀

下，沒收左批貨咪即係用左嚟應急囉

如果係真的咁啲貨係咪繼續充公

香港講法治嫁

sTeP oVeR mY dEaD bOdY

頭先問又話係$120

傻既
商品說明條例入硬

咁樣算唔算假生產日期

本身呢間野都....

你唔係諗住
咁樣一幅Facebook message圖洗白呀嘛
我整返一幅一樣都得啦

唔好意思 借個位黎俾大家睇吓
131元朗鄉黑重現721

咪撚再濫用靜靜雞

假口罩(超薄)
3層變2層
得一個口罩有鐵線,其他成盒都無
水加孖蒸扮火酒
自製不知明消毒液
無限溝淡牌消毒火酒

幾時拉曬佢地

呢一套唔一定係正確㗎...
自由市場只係老一派經濟學家嘅說法(看不見的手)
背後係假設市場每一個人都係理性嘅
但係其實現實世界中有好多其他唔同嘅考量
例如人性

利伸：讀econ

咁都係違反咗商品說明條例

如果咁樣都得
遲吓個個都係咁仲得了？

海關想攞黎用姐

商品說明條例
有拉錯咩？

ON9，留返同個官講啦
事實個生產日期就係假，推落間廠到有咩用

無拉錯好人喎 咁真係犯法嗎

X 假貨
O 亂標日期
O 抬價發國難財

佢個日期係錯嘅就係犯法啦

你信唔信？
反正我就唔信啦

踏我在的屍死上

通常生產日期係出貨前先印
點會印定喺個盒度

講個好啲嘅例子
有錢人對食物嘅需求一定比窮人大
因為佢哋可以付出更多嘅錢去買同一樣嘅食物
咁係咪就代表窮人就應該要餓死?

不過因為虛假陳述都係犯商品說明條例

笑撚左
未來盒 咁撚樣都得？

咁都得嘅話，賣「日本製」口罩都可以用依個做擋箭牌啦
本來啲盒係俾日本廠口罩用，不過訂單突然多咗就用咗先
個個賴間廠就過到骨，仲洗要商品說明條例？

hi 老闆

印唔切盒

wtf等埋化驗

從經濟角度, 只有貴啲, 值錢啲, 口罩先會多啲人做, 做得快啲

唔好問點解 人係咁犯賤

agger
咁都過到骨，我都整幾盒DIY口罩出街邊賣

係 但係300蚊一盒已經過分咗

inbox 咁簡單就肯認啲貨係自己? 唔驚有咩事有責任孭上身?

又係equilibrium派

真係犯法喎,邊有拉錯

300 蚊
盒就收皮啦賺十幾倍

咁撚求其都得

你咁樣只係描述緊個事實姐
現今經濟學其中一環係要幫助改善世界

Alfred Marshall 講過一個好嘅經濟學家要有冷靜嘅頭腦同埋溫暖嘅心腸

咁代表食物唔夠情況下窮人會死先，which is true

拉

捉下0.03口罩啦

秦國呢D印定成堆係到唔出奇
額外出貨個陣又冇盒就用住先包裝出左

equilibrium
assumption 係咩? quasistatic?

世界上差唔多所有嘢供應都有限㗎啦
冇錯一定係有人食唔飽 但係唔代表幫佢哋係多餘嘅
誠哥屈臣氏都仲係賣緊$50盒啦 唔通就代表誠哥唔識計數過未來口罩? 定係比起賺錢有其他考量?

利伸: 口罩數量充裕

跟本就係有人唔夠口罩用先極速拉人
平時做野邊會咁撚快 有人想將口罩據為己有

推

其實6蚊個都唔算太貴
如果佢真係認證左防到
我都唔知網上買左幾錢口罩
仆街政府 仲唔撚封關

依家製造寫定幾個月後都唔啱啦

講都唔撚信啦，盒有貨唔奇，印埋日期就搵鬼信啦

認同你
我黃絲 但如果我係老闆
都唔會原價賣

賣重用既就黑心

如果搭飛機運黎, 真係要番咁上下先收番成本
新聞話下一批口罩全球搶貨, 來貨價貴3-4倍

70蚊盒就話姐
3百蚊盒?
洗定屎忽啦

錢從來都唔係唯一嘅利益，利益根據每人價值觀而定。
利申我係搭嗲嘅

唔係所有野都由佢自由市埸定價就係對社會最好，涉及民生既野係要政府插手架

你確定海關收錯?

如果物資短缺就應該市場定價
好口罩我又唔介意比300蚊50個買， 好過每日搶， 浪費時間

1個6蚊， 1日3個18蚊
一餐飯都60~70蚊 唔好浪費自己時間
最怕無口罩用， 要怪就怪政府

🔥急‼️1日‼️可唔可以有5萬人簽名? 好難, 但都要做, 香港人唔可以退縮, 幾唔容易既事都要迎難而上
Solomon Yue大力推薦 "香港普選計劃"
垃圾政府狗官狗奴才 冇民主政治就冇民生 冇民生就連命都冇!
截止日期: 仲差1日咋, 仲睇? 仲唔快D簽➡️核實email➡️分享

總之依家賣幾舊水都係國難財架啦

港人交稅
政府無能

間野冇改錯名

要捉都捉二手口罩先啦屌你老母
二手口罩先係真仆街

咁已經有問題
明知生產日期唔啱
佢應該出貨前搵LABEL覆蓋原本嗰個

篇嘢啲英文錯撚哂喎...

Agree!!!!要加油努力

真呀...好明顯個市場出現underproduction....

您on9

生產日期 唔係出售日期，點講都衰9梗 洗定8月15

最on9係香港政府，口罩其實應該係好少既事，都攪成咁

讀死書就係呢d

貨唔夠， 就會貴左
多人投資， 增加生產量及改善質素
最後就會平返

佢又唔係圍標做假， 藥房做差左自己個名
未來會無人幫襯

連來貨價都炒高左
當周街都賣緊500 up嘅時候
300算良心價啦

long run你咁講係啱嘅
但係你有冇聽過in a long run, we are all dead?
去到你所講嘅階段嗰時 可能全世界都爆發緊肺炎了

啲人係咁迫人原價賣
大佬 運輸費唔洗錢咩

我識個朋友做街坊賣呢隻120蚊 番貨計車費成9x 賣120 出左呢單新聞系咁打電話搵客講番來退

連登仔仲大大聲笑鳩人點會係印唔切，炒撚到呢

係既，香港人係真係咩都屌左先既

[狼人] 武漢肺炎大逃殺

無人想為藥房老闆辯護

但呢個時候，政府死左去邊

跟本係一d必需品（生死存亡)而市場咁短缺，政府一定要進場進行配給
我覺得政府有一日都會做。因為預期口罩供應有排都唔會夠，再咁落去，d基層死得。

Btw 個社會唔好老奉要求藥房呢d時候做救世主，無條件全球為香港市民搜攞口罩，然後成本價出售。（話說怡家成本也漲了很多) 因為咁樣無金錢誘因，要靠道德拘使藥房。既不有效又唔公道。

每個行業都有好境時候，編編佢＂好境＂時要承受道德包犾，實在講唔過。

但唔代表個社會要進入人食人的情況。呢個時候政府真係要進場。

如果今次香港真係以民間模式(誠哥、黃店自發全球搜購口罩，成本價賣出)而大步檻過。香港既公民質素真係全球領先，社會又多有能力的賢達，而個政府可以不用再存在了。

而點解口罩會有排短缺：
因為有報導話全球日產只不過四千萬個罩，(大陸前幾日話二月底可以國內日產1．8億，但之前大陸最大產量不過二千萬，就算任何廠可以一日二十四小時運作，上游原料都未必配合到，d機亦唔係話有就有。加上口罩生產要符合規格，不能夠是但撘間廠就做。1．8億，絕對有水份。

記唔記得廣東省個蒙面法，廣東人口係一億。

成個湖北省有五千萬人。

仲有其中一個大產量區剛好在武漢旁邊

其他唔講了。

要睇係唔係normal good 啵
有錢左對貴食物需求多左，不過對cheap cheap 食物就…

癡撚線，就算係真嘢，買到來貨價嘅4-5倍，仲要每人限買5盒嚟扮貨源短缺，呢啲叫趁火打劫，做人唔係咩都利益行頭㗎，再講而家只係賺多賺少嘅問題，根本就係一個字，貪

屌，我唔係幫邊撚個，邊撚到寫住個個係月份，單野好明顯係有人玩野，正苦跟住玩。

多人投資， 增加生產量及改善質素
最後就會平返＞最後係講緊好多個月後？到時大部份人都中晒招

做過廠

口罩我認為係normal good，唔係可以炒既類別

因為已經進化成necessity

你講緊嘅係elasticity 喎...
我只係用有錢人同窮人比較
唔係講緊窮人有錢左對食物需求嘅轉變
算啦其實我只係想等大家容易啲思考
所以先用食物比喻做口罩 其實每一樣死物都適用

你同間藥房有咩關係

日期都可以求尻其， 呢間廠既qc 真係可想而知

如果真係好似間野所講，佢地d 盒應該一個個月分好哂
決策人決定用未來盒既時候， 竟然冇諗任何方法就咁用??
搵人貼張貼紙仔都好啊

係呀，毒品都有需求，無人迫你食，都係市場經濟，毒販都係好人

大部分人都唔係黑或者白，而係灰。黑或者白先恐怖。

過期野都得啦，之前整多左啲包裝，用唔曬宜家用返

香港教育制度問題
好多時都係叫你背Theory 教你點做呢題MC
好少引導人思考

暴利可以改善世界，未有福利國家之前，資本主義催生咗幾次工業革命，好多科技發明同普及都係咁嚟，如電燈電話電報火車汽車發電機之類。

有冇 300蚊盒 圖?
拉咗佢唔該. 違反道德行為, 黑心生意
同先達黑手機, 黑藥房, 尖咀免稅店無分別.

你冇一個更好嘅方案，講經呀？

反對政府配給，佢只會搞衰件事。

你估所有野都可以用你中三教既econ野行晒咩

又或者咁講

每個口罩貴正常4蚊
加杯凍飲都係到啦

中六學

冇讀econ都唔會咁諗啦

慘
原來廠會印定 又長知識

咁除左 efficiency, equality 都好重要，政府呢個時候係要出手

你都戇鳩犯法就係犯法
我理我你係咪廠家慣例 一係你擺到3月先賣
何況發國難財 死全家啦 屌你老母
300蚊一盒呀 屌你老母
蝗種人

得罪講句
屌政府唔做野=正常人
咁都仲講自由市場=讀死書/既得利益者/弱智

咁有人投訴拉佢返去check都正常既

咁咪其實間野d生產日期一直都係假
質素好得去邊

你個example 第一時間令我諗起堆 budget constrain
不如值接講除左 efficiency, equality 都好重要, 同埋兩者有trade off

太多唔同topic撈埋一齊好易亂

其實我想帶出嘅係
政府仆街 唔代表冇咁仆街嘅商人做嘅嘢係合理
好多嘢唔係非黑即白嘅

未必喎
成批印慳好多時間
口罩咁低利潤慳返錢都唔出奇姐

打日期應該係生產線上最last嘅工序，一係油印，一係刻印，好少有咩印定先...
係都係佢自己攞嚟搞

呢個政府真係垃圾。其實香港人見到人人都搶口罩，咁其他人自然會係d口罩賣曬之前走去搶，免得到時真係渣都無，就好似銀行本來穩健，但係當好多人去提大額款項，咁d人見到自然又會去拎錢，免得到時真係渣都無，咁最後穩健都變唔穩健。咁政府應該做野去俾到信心香港人，好似封關咁，起碼減少恐慌

依個講法同之前炒黃牛飛一樣
當時聽唔係好buy, 但依家睇落就覺得合理
可能因為口罩價錢平過演唱會飛太多

呢d垃圾藥房賺埋呢水都執，本身又係做自由行生意d垃圾黎。同黃牛一樣唔預你番轉頭咁咪殺到人一頸血，一次賺盡佢。
相反誠哥做生意真係好叻，佢係睇長遠，想長期同你做生意，唔係賣一次之後就執左佢。 你諗下如果今次佢發一次肺炎財搞寸盤生意，咁佢之後咪會俾人杯葛，變第二個美心咁囉，之後仲使做生意咩？

大體黎講呢啲發明係長遠嘅嘢 唔係即時生命必須品
但大佬而家講緊口罩 同科技發明無得比

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

Are you on9 guy??

邊個經濟體系將生活必需品同救緩物資炒賣係唔會俾人屌？我都想知

Ethical pricing呢？
Social contract呢？
而家係間鋪破壞social contract先, 呢個時候賣口罩set unreasonable price meet唔到public expectation, 報海關拉9佢都合理, 間野最終collapse係抵撚死

誠哥條數唔係計緊幾廿蚊口罩錢姐
成件事賣原價口罩就係搞緊一個形象
或者可以講係唔好因為口罩搞臭個形象
唔係你地點解屌萬寧唔屌屈臣氏

見到未來科技就知咩料啦

佢老味
就算依啲口罩係真，都唔夠擋飛沫傳播，效用極低

伸脷：屋企人自己走去買左幾盒
黑心藥房快啲執，祝早日拉人封舖

由我去諗？咁d袋緊幾十萬一個月個d pk有咩用？

應該用％去計架
口罩原本係講緊1蚊1個左右，你貴多4蚊係4倍呀

咁嘅情況
畫撚左個生產日期啦

咁都唔係佢錯喎，關店主咩事

唔理佢幾時印，佢上面嘅資料都要正確。

當佢有3年有效日期，係由製做日期開始計。宜家多咗兩個月。

例如：2020年1月做，應該2023年1月到期。宜家變咗寫住2020年3月做，2023年3月到期，多咗2個月。

貴還貴，2 3百就over左，double原價我覺得都縱可以接受。

同意。佢有權有需求時加價，我地都有權唔再買佢啲嘢。

基本上入硬 海關自己都唔夠用
充公貨姐

大家都有道理

海關擺到明想搶晒啲口罩啦
黑海死全家

同埋完美（完全競爭）市場
個個識少少扮代表 乜撚自由市場喎

充公了的口罩最後去咗邊？

個1300盒阿sir有排用

笑撚死人咩，好人

炒價都要付出代價，坐48再出黎

其實海關想攞返啲口罩自用

啲英文差到。。
是但打兩句就話真，唔係掛

未來科技 不嬲係黑店

間廠陰左間黑商一獲
不過錯有錯著

海狗瀨野唔係第一次，當年王晶有套戲叫＂強姦2 或 3 ＂，自己出 VCD 包裝到老翻咁街邊出售，海關拉人以為立大功上埋 cctvb，點知王晶認頭攞返啲貨

未來科技好似係黑店

政府又多咗d儲貨

傻hihi咁全部人夾好晒一盒一千, 同你講一句覺得貴你可以唔買,咁你點?同宜家啲樓價一樣. 又貴你可以唔買?唔買就租, 租貴你可以唔租?自由市場係好, 但唔係個個Case都用得著囉

生產日期唔係出貨嗰陣至打印出嚟咩？
要預早印定㗎?

會有預先打左日子？唔係生產完最後先落日期既咩，佢顛覆左我人生30年既常識

如果真係事實，
間廠又出嚟澄清，
我以後都唔會幫襯哩間廠，
生產日期做假都重當冇事，
不如印2047年7月1日生產囉，
反正到時共匪接管，
佢話一個口罩可以蒸嚟用10 年，
你都要信

咁人哋如果本身預咗每個月生產幾多嘅話
印定上去都唔出奇

真係港豬黎

咁即係只要佢覺得合理，
佢話乜你就要信?
咁有人話口罩可以蒸，
佢都覺得好合理，
你會唔會拎嚟蒸完返用?

黑警炒車

咁都叫拉錯
大大隻字印住3月

唔敢講冇廠會印定先， 而且我見只係生產月份冇日期， 生產定個盒先亦唔係做唔到

只不過如果咁樣做， 間廠一定分好哂2月份，3月份既盒， 唔會亂咁用。
好啦， 當間廠見到要加快整口罩， 決定拎埋下一批盒黎用， 但決策人竟然冇諗任何方法去解決已經印好左既月份？

如果係咁間廠真係好拿西 qc 都成問題， 印好月份既盒可以求其用，做出黎既口罩一定信唔過

嗰啲係海關，
而且拉佢違反商品說明條例，
間藥房可以選擇3月至拎出嚟賣㗎喎，
佢亦可以退貨，叫生產商澄清，
貼更新日期，大把野可以做，
但係藥房乜都冇做，除咗抬價...

店主賣㗎喎

充公左萬幾個口罩會去邊

店主有責任去檢查清楚佢賣嘅物品有冇問題，
廠家有問題就唔關賣家事，
咁賣家去賣二手口罩，
重用口罩都唔洗拉啦喎，
佢賣之嘛，點之有問題...

咪就係
點解咁多人話拉錯

搶黎做咩？
要上庭做證物
無事就發還 有事就拍賣
講到海關有得自用咁

炒到咁貴
好人？好你老母

仆街賣成300蚊盒
拉鳩佢就實冇撚有錯

咁我當佢有私心，
送俾你用你敢唔敢用?

300蚊 要睇返 廠賣比佢幾錢

而家廠都抬價

咪撚傻閪啦
預先印定生產日期成日都有
牛奶成日見到（放到一年嗰啲）

笑撚死 海關都中伏

中間落格邊個知

做假都成日有，咁由得佢?

我宜家一個都冇
有得用我咪用

廠家話咗只係加快生產用咗個盒預咗係3月嘅

要假都唔係淨係睇個日期啦

真，就算我唔加，啲廠都坐地起價啦

我有用完嘅你要唔要?

化驗完再講

同埋生產日期唔係印生產，係隨便印，關量咩事？

美國合資格嗰啲會唔會又有未來日期呢？

要寫收據俾藥房架

咁依個係製造商個問題

首先咩叫抬價先
來貨價 $290 我賣$300 算唔算抬價發國難財

你搵過就知，正係運貨加急黎香港都要1蚊個

話海關自己拎來用果班
旺角啲黑心藥房送比你都唔敢用啦下化
咪再陰謀論啦

唔夠用呀嗎

無錯

第一同第二句通常係啲無讀過書嘅柒頭layman講

其實海關跟左佢條線好耐
一直等緊一個機會收佢檔

大家成日覺得自由市場就係炒高個價

自由市場是指政府少干預下，生產及分配資源的方法交由市場決定。

舉個例，係就係會炒高個價，但市場都會收到「賣口罩好賺錢」的訊號， 然後會有人自發組織生產材料，開始生產口罩， 最後使口罩供應滿足大家的需求。

呢個先係「自由市場解決問題」的過程， 唔係只有炒高個價

屌啦星。講到造假無問題咁

炒到300蚊叫有良心

以佢嘅邏輯思維，
應該要弱肉強食添，
唔好將物競天擇嘅理論放係人類社會到，
如果人類純粹為生存，
你不如直接消滅感染者，
甚至疑似感染者，
咁就乜口罩都唔洗帶

蜜蜂就係咁，
佢地會將患病嘅自己人推出蜂巢，
由佢自生自滅，
為咗保護族群

個盒係真
入面邊個知？

以佢個邏輯，咁支那人都一直都無做錯
支那人有錢
搶晒所有香港或者其他國家資源都係應該
只係你啲香港窮撚買唔起，唔係無供應
奶粉、日用品、樓都係一樣
你啲香港人就抵死啦
唔識學支那人偷呃拐騙
係你自己唔做咋嘛
到你自己乜都無都唔好怪人囉

改變唔到佢生產日期造假的事實，而生產日期直接影響使用期限，佢推遲生產日期呃長左使用期限兩個月，如果咁都冇問題咁啲食物都可以咁做？海關冇拉錯囉！

難得有人仲信政府

咪即係now都炒埋

唔係now有搵啲人問意見，條友砍開個口罩都話依個應該係真口罩但唔知點解日期咁

今朝睇now新聞講

但冇人講過商人要有

告唔入要還返俾藥房
自用點還呀
陰謀論都用下腦啦

拎嚟自己用就真

係啦，一切都係作個名目出來

無檢查清楚d貨就拎去賣

香港同台灣真係高下立見

睇咩貨品

呢個debate 係正義一場思辯之旅已有討論過

何謂公平？ 自由資本市場的確係咁調節
所以商家坐大
你要干預市場，就似新加玻

香港的確係咁run, 錢行頭
我個人黎講，我唔支持絕對自由市場
我都睇唔過眼，但佢無講錯

其實佢哋可以去貼個貼紙，再出埋notice話係廠商的失誤, 唔咪唔使驚囉！但佢店員比人訪問就話唔知喎。

峰迴路轉

最 "自由"經濟體你估玩

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

我哋唔話係假，不過係劣，因為製造日期成疑，變相令有效期都成疑

海關收來自己用呀，一睇就知啦

有冇還返啲口罩畀事主，抑或充公當公家資產？

認真
未來口罩好過冇罩

的確係有問題同犯法
咩叫未來盒

冇用㗎，我嘅解決方法係唔交稅，因為佢哋係冇L用。

Equality嘅前提係夠用，依家都唔夠用——除非人人都冇，咁咪平等囉

「日本製口罩」成個term係一個名詞

新聞報曬賣未來口罩唔通咁都唔做嘢咩

賣貨前唔check過期日/生產日
妄顧消費者安全
就抵拉啦
邊有人賣藥唔check日期

咁都比佢過既話要寫生產日期黎做咩?

點解生產日期唔係入盒先印

咁都得
咁大陸劣質口罩入落個寫住有晒pfe bfe vfe atsm level3即盒都得啦
唔夠盒用呀用住先咋

救救口罩出面仲有好多
好過無罩

D標準都係印定落個盒到架
不過未拎到咋嘛
用住先

識得生存嘅人獲得獎勵有咩唔啱？而為咗利潤，佢就會不斷地令其他人都生存到，結果上都係改善咗衞生。
反而用政府力量去切斷依個回饋去為短期利益，長期咪又係sustain唔到。台灣、澳門將會示範政府官員效率遠不及個人逐利而產生嘅生產力。

問吓張五常條仆街囉

neoliberalism天堂

賣果個都唔關事
咁關買果個事？

Btw, 賣炒價我覺得抵拉
正仆街

商品說明錯已經拉得

海關 :
爽沒收

大把啦 呢幾星期個個失晒理智
有人傳就信

依家運費都double左
我買返黎既成本都要$93，仲要得astm lv1

成本係運費同口罩錢加埋 想講運費=1盒口罩

然後真係賣二手口罩果啲佢地冇拉

佢地琴仲話下午收到線報 夜晚就拉
唔怪之得咁快手
原來拉錯人

海關會唔會吞咗批貨？

一早估撚到係用錯盒啦
有心賣假貨點會唔認真啲造埋個盒
不過海關係拉佢虛假說明，唔係拉佢假貨，所以無拉錯人

吹得就吹

當年milton friedman 真係講過類似你搵得少係你能力不足抵撚死之類既野

但係而家既econ&politica backdrop 已經證明左neo-liberalism跟本唔sustainable 因為太過不公會有social unrest然後攬炒

如果全世界都無水 啲商人賣$1000一支水，你無得唔買，如果唔係無水飲就死，咁你你又講經濟？
自由經濟呢個概念唔係適用於任何商品架
再講，經濟還經濟 道德還道德，佢炒賣到咁貴，咁都唔叫奸？

用一條唔夠料鋤既罪去拉 好易炒車
商品說明就入硬

發國難財，好人咩

講得好啱呀
唔可以一套理論走天涯 要考慮下當時嘅時代背景嘅

所以政府一定要封關俾到香港人信心， 就好似bank run 發生個原理咁，只要係傳佢出事，而就算係穩健，d群眾就會見人拎錢佢地都會拎錢，因為萬一唔拎俾人拎晒就渣都無，最後搞到呢間銀行真係insolvent，但係如果政府推出存款保障俾人，咁俾到信心人係唔係會大大減小 bank run發生！

有線講同一盒口罩有第間藥房先賣$70，間仆街藥房賣$280，DKLM

佢真係去咗未來拎貨又話你聽咩

唔怪要二百幾蚊 原來係時光機運費黎

所謂唔穩定、失信心都係市場調節嘅一部分，冇必要干預。

日本ASK

佢以前賣開果d口罩可能都係過期野
幾年前造好
過幾年先拎出黎賣

是但啦 海關趕住起批貨

咪係
Dllm100蚊都算

你依家要2801⃣️盒。cls

林鄭炒人家充公自用 今次fatfat

有準備嘅人喺social unrest當中有較高存活率，汰弱留強之後冇能力自保嘅就人就自然冇乜聲氣。追求自由者，理應要防範Social unrest。
自由意味自己對自己負責任。社會如果充滿不負責任嘅人，咁社會就會因為依班人嘅需要得唔到其他人嘅照顧而不穩，而依個就唔係自由社會。社會主義對依班唔負責任嘅人有利，因為佢哋可以獲得同有負責任嘅人同樣嘅待遇；但自由社會對佢哋冇利，因為佢哋要為自己嘅失算付出代價，包括更高嘅死亡風險。

睇下邊度 但係泰國上年有霧霾 想搵倉底貨會有難度

唔穩定個時唔做d野 穩定佢，咁你話要政府黎做咩

唔穩定同失信心個時唔干預，做番d野提高信心，由得市場黎，係會對社會整體有害。 最易明例子就係 bank crisis, 如果你唔做d野穩定成個銀行業，到時就算只係一間銀行出事，成個行業會一齊GG

咁你咁講乜嘢都由得市民自己做啦洗鬼要政府咩
傾唔掂數就睇下邊個夠惡 “識生存”？
識生存=識搶 夠自私 發災難財？
口罩製造商同黑店有方法係極端情況確保啲低下階層生存到？
面對一種未知病毒 人最基本啲抗疫必須品都無 你竟然覺得自由市場就係最終答案？即係有錢佬買曬黎炒你都覺得無問題？
你不如清楚啲講下 到底廢物政府配合暴利黑店會帶到啲咩長遠“回饋”比社會？

其實誠哥咁做 非常正確同高明
個班未來口罩本來都係做自由行生意，都唔知幾時執，唔會諗有無咩回頭客個d 一次過賺盡佢然後執左佢
相反誠哥係想長長久久咁做生意做落去，賣得有良心d，預左過完肺炎都會仲做落去，發呢d一次性小財，好易過左肺炎變美心咁俾人杯葛。
班未來口罩 就好似現在立即賺曬佢 之後就執左佢
誠哥就一路長期係到收錢 慢慢收，一路收落去

其實每一個人幫人某程度上都會獲得一啲回報㗎啦 例如心靈上嘅滿足
我哋又唔係誠哥肚入面嗰條蟲
佢做嘅嘢幫到人就得
冇必要用捉鬼心態去猜度佢嘅心思

您話我定佢

見到人講起就諗起 game theory

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

失晒理智?? 個日期真係錯都失晒理智?

唔係講緊呢單

讀過咩叫market failure 咩叫negative externality未